\section*{Danksagung}
Ich bedanke mich hiermit bei allen Personen, die mir während der Arbeit Hilfe geleistet und mich beraten haben.
Namentlich sind dies:

\begin{itemize}
    \item der Referent \textbf{Herr Prof. Dr. Ulrich Hauser-Ehninger}, der mich die ganze Arbeit hindurch betreute und
    mir mit Rat und Tat zur Seite stand.
    \item der Korreferent \textbf{Herr Marc-Alexander Iten}, der mich wesentlich beim Architekturdesign unterstützte.
    \item der Industriepartner \textbf{Taekwondoverband Vorarlberg} unter der Leitung von \textbf{Frau Eve Hepp}, die
    bei
    Fragen immer wieder ein offenes Ohr für mich hatte.
    \item meinen Kommilitonen \textbf{Rico Good} und \textbf{Chris Rüttimann} und meiner Familie, die mich während
    dieser Zeit unterstützt haben.
\end{itemize}
